<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>2024</title>
    <link href="/2024/06/30/2024/"/>
    <url>/2024/06/30/2024/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="1"><a href="#1" class="headerlink" title="1."></a>1.</h3><p>脆脆膝又扭了，谦哥和爸爸奶奶去上游泳课了，我又想写作了。</p><p>简直是五年一遇的难得时机，我又因为膝盖伤绑着支架哪儿也去不了，在一个自己想了千百遍休息的时候，老天爷以这样一种我“熟悉”的方式让我休息下来了。</p><p>没有了充当配角但又不得不开的会议，放下了每月每季每半年被追赶的总结与督办，送走了时不时会打断我思绪的家人，打开了一年也难得开几次的MacBook，听着Taylor Swift，开始码下这些字。</p><h3 id="2"><a href="#2" class="headerlink" title="2."></a>2.</h3><p>不知不觉35了，真的到了大概5年前我说给自己的，一个做技术期限的年纪。</p><p>从船厂质检工（测试工程师），到船厂车间质检专员（测试经理），质检的水平没有长进太多，写材料、沟通、开会撕拉的技能倒是提升了不少。如果乐观点安慰自己，也许这大概就是“软技能”吧。</p><p>但最近越来越多地问自己：这真是我想要的吗？</p><p>回顾当初2020年时选择这家体制内公司的初衷：求稳定，想转行。我仍依稀记得最终面试通过拿到offer那晚的开心与激动，所有“上岸”学子的心情估计都类似吧：上岸那一刻，觉得自己能永远开心快乐地一直在岸上呆下去，ever after。</p><p>没想到转变来的如此之快。翻看微博，我应该是在2022年下半年左右开始出现痛苦的感觉。没错，痛、苦的感觉。</p><p>那时的我，还在努力认真地点着似乎永远点不完的流程，第一时间跟进项目的每一个节点，生怕哪个闪失出现一个Delay。渐渐地，每周能回家吃饭的天数越来越少，周末需要“自觉”在家加班的时间越来越多，曾经习以为常的双休逐渐变成了1.5休甚至单休。</p><p>当我天真地认为我的辛苦会被领导看见、没有功劳奖也有苦劳奖之时，颗粒无收。</p><p>公布奖项的那天，走出地铁的我莫名其妙地哭了。呵，好不争气好怂地哭了。事后想来，那既是自作委屈的泪水，也是自我告别的眼泪。哭泣于那个过于天真的自己，挥泪于那个无法再为这家公司勤恳卖命的自己。</p><p>我也觉得我是矫情的，比我现在公司996&#x2F;007的公司多了去了。而且表彰这事儿，本来在领导心中就有千万个事半功倍和事倍功半的理由，一直做“边缘技术工种”的我，为什么要对荣誉这事儿这么上心？</p><p>这个问题，以及衍生出的我对自我的认识与认同，才是整个2023年不断追寻的核心问题：真实的自我究竟想要什么样的生活？我对工作真实的期待是怎样的？我真的认同现在自己做的工作吗？</p><h3 id="3"><a href="#3" class="headerlink" title="3."></a>3.</h3><p>有了问题，就有了寻找答案的过程。找人生教练、看心理学相关的书、和不同的朋友交流、自我冥想，这种种的途径，开启了新一轮的自我探寻。</p><p>我不敢说现在的我已经找到了答案，只能说内心已经平静了很多，有了自己重新想尝试的方向。</p><p>Life was a willow and it bent right to you wind.</p><p>在探寻的旅途中，突然开始听起了Taylor Swift，而且居然是从她2020年再次转型的“幽暗之作”Willow开始的。</p><p>十年前的我，一度觉得她的音乐过于“吵闹”，只适合在演唱会的体育馆万人大合唱，所以当听到那首娓娓唱来的Willow时，一度怀疑自己是不是进错了歌曲主页。</p><p>几个月内，一首首歌听完，这个和我同年生的21世纪20年代最具代表性的歌坛巨星的心灵成长脉络，跃于心间。</p><p>恍然之间，在音乐的觥筹交错间，突然有种十几年后，意外地和巨星的心路历程心有灵犀的感觉。从Taylor Swift初代的少女纯真，到Fearless的天真自信，再到Red和1989的大胆转型，Reputation的腹黑蜕变，Lover的明媚成长，最终走向Folklore的成熟回归。</p><p>Taylor的十几年，也是我的十几年，或者，我们这代人的十几年。能诉说一代人心绪的演唱者，在任何年代，都能成为顶流。</p><h3 id="4"><a href="#4" class="headerlink" title="4."></a>4.</h3><p>絮絮叨叨地写的差不多的，Taylor的一张专辑也接近尾声。</p><p>想说的基本上都说了，我这如年代记般的间断式伪散文写作，什么时候能上一个台阶，我期待着。</p><p>最近看完了《我的阿勒泰》剧集，想到这本第一版就被我在大学时买掉的书还坚定不移地在书架上吃灰，而我对它的折页，还停留在100多页。</p><p>早已忘却我为什么会在2010年时就买下那本书，只隐约记得好像也是看到另一本书，里面有李娟的一个短篇，读完后瞬间拜服于这般天才作者行云流水般的笔风。但真的打开《我的阿勒泰》后，才发现里面过于热烈奔放又沉静恬淡的生活，和我当时忙出国忙作业忙实践的现实实在差距太大，于是就有了那停留了十几年的折页。</p><p>如我一直相信的，书和人是有缘分的。感谢滕导演将这么文艺的一本书以这么精致的剧集形式呈现在大家面前，让我想起了这本书，也深深被剧中男女主的纯爱式成长治愈了。</p><h3 id="5"><a href="#5" class="headerlink" title="5."></a>5.</h3><p>我相信未来会更好。这种好不是轻飘飘喊口号的好，而是内心真正有力量去创造的好。为家人，更为自己。</p><p>仍在慢慢学会爱自己、学会接纳自己的路上：情绪爆发是真相，能力不足是真相，追随我心也是真相。35岁的年纪，站在多重真相的十字路口，蓦然回首，去感受、去接纳、去爱、去改变！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>人生 成长</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
